###  Bias-Variance Tradeoff

给定训练数据集 $D = \{(x_i,y_i)\}_{i=1}^n$，可以将 $x_i$ 和 $y_i$ 分别看做是从随机变量 $X_i$ 和 $Y_i$ 采样得到的样本值，从而 $D$ 也可以看做是一个随机变量，其由随机变量 $X_i$ 和 $Y_i$ 组成。对于任意的测试样本 $x$ ，$h(x;D)$ 的结果取决于随机变量 $D$ 。由于 $D$ 是一个随机变量，每当使用一个新的训练数据集时，就会得到一个不同的模型 $h(x;D)$ ，$h(x;D)$ 也是一个随机变量，会有对应的**期望**和**方差**。其中 $x$ 和 $D$ 是完全相互独立的，$x$ 是一个测试样本，而 $D$ 是确定训练数据集样本的随机变量。

给定一个输入 $x$ ，假设存在一个真实的响应函数 $f(x)$，则其产生的带噪声的观测结果为：
$$
Y = f(x) + Z
$$
其中 $Z$ 是一个均值为 0 的随机变量，用来表示观测结果中包含的噪声；由于$Z$ 是一个随机变量，从而 $Y$ 也是一个随机变量。
$$
\epsilon(x;h) = {\rm E}_{D,Y}[(h(x;D)-Y)^2]
$$
注意到计算的误差是关于带噪声的观测值 $Y$ 的，而非关于真实模型 $f(x)$ 的，因为并不知道真实模型 $f(x)$ ，而只知道来自真实模型的噪声观测值。
$$
\begin{align}
\epsilon(x;h) &= {\rm E}\big[(h(x;D)-Y)^2\big] \\
 &= {\rm E}\big[(h(x;D)-E[h(x;D)]+E[h(x;D)]-Y)^2\big] \\
  &= {\rm E}\bigg[\bigg(h(x;D)-E[h(x;D)]\bigg)^2+\bigg(E[h(x;D)]-Y\bigg)^2\bigg]+2E\bigg[\bigg(h(x;D)-E[h(x;D)]\bigg) · \bigg(E[h(x;D)]-Y\bigg)\bigg] \\
    &= {\rm E}\bigg[\bigg(h(x;D)-E[h(x;D)]\bigg)^2\bigg] +{\rm E}\bigg[\bigg(E[h(x;D)]-Y\bigg)^2\bigg]\\
    
   &= {\rm Var}\bigg(h(x;D)\bigg) +  +{\rm E}\bigg[\bigg(E[h(x;D)]-{\rm E}[Y]+{\rm E}[Y]-Y\bigg)^2\bigg]\\
&= {\rm Var}\bigg(h(x;D)\bigg) +  +{\rm E}\bigg[\bigg({\rm E}[h(x;D)]-{\rm E}[Y]\bigg)^2\bigg]+{\rm E}\bigg[\bigg({\rm E}[Y]-Y\bigg)^2\bigg] +2{\rm E}\bigg[\bigg({\rm E}[h(x;D)]-{\rm E}[Y]\bigg) · \bigg({\rm E}[Y]-Y\bigg)\bigg] \\
&= {\rm Var}\bigg(h(x;D)\bigg) +  +\bigg({\rm E}[h(x;D)]-{\rm E}[Y]\bigg)^2+ {\rm Var}\bigg(Y\bigg)   \\
&= {\rm Var}\bigg(h(x;D)\bigg) +  +\bigg({\rm E}[h(x;D)]-f(x)\bigg)^2+ {\rm Var}\bigg(Z\bigg)   \\
&= \underbrace{{\rm Var}\bigg(h(x;D)\bigg)}_{\large \rm variance\ of\ method }  +\underbrace{\bigg({\rm E}[h(x;D)]-f(x)\bigg)^2}_{\large \rm bias^2\ of\ method}
+ \underbrace{{\rm Var}\bigg(Z\bigg)}_{\large \rm noise\ error}   \\


\end{align}
$$
其中：

方差为：
$$
{\rm Var}\bigg(h(x;D)\bigg) ={\rm E}\bigg[\bigg(h(x;D)-E[h(x;D)]\bigg)^2\bigg]
$$

- **方差度量了同样大小的训练数据集的样本变动所导致的模型性能的变化，反映了样本扰动对模型性能的影响。**

偏差为：
$$
{\rm  Bias}\bigg(h(x;D)\bigg) =\bigg({\rm E}[h(x;D)]-f(x)\bigg)^2
$$

- **偏差度量了学习算法的期望预测和真实结果之间的偏离程度，反映了算法本身的拟合能力。**

噪声方差为：
$$
{\rm Var}\bigg(Z\bigg) ={\rm E}\bigg[\bigg({\rm E}[Y]-Y\bigg)^2\bigg]
$$

-  

推导注解：

由于 $f(x)$ 是一个常数，不是随机变量，则有：
$$
E[Y] = E[f(x)+Z] = f(x) +E[Z] = f(x) + 0 = f(x) \\
$$

$$
\rm{Var}(Y ) = \rm{Var}(f(x) + Z) = \rm{Var}(Z)
$$

由于随机变量 $Y$ 和 $D$ 是相互独立的，则有随机变量 $h(x;D)$ 和 $Y$ 是相互独立的，而 $E[h(x;D)]$是一个常数，因此有：
$$
E\bigg[\bigg(h(x;D)-E[h(x;D)]\bigg) · \bigg(E[h(x;D)]-Y\bigg)\bigg] = E\bigg[\bigg(h(x;D)-E[h(x;D)]\bigg) \bigg]·E\bigg[ \bigg(E[h(x;D)]-Y\bigg)\bigg] = 0
$$
